習總訪芬蘭探聖誕老人 網民怒轟：點解我哋唔畀？

中共打壓聖誕，不准擺聖誕樹，不准見到聖誕老人，激起網民不滿，他們翻舊帳發現習近平曾在2010年訪問芬蘭，在聖誕老人村與聖誕老人合照。網民不滿表示：「為甚麼主席能去我們不能」。

在2010年3月，時為國家副主席的習近平曾訪問芬蘭的羅凡尼米（Rovaniemi），在當時芬蘭總理萬哈寧的陪同下到訪聖誕老人的故鄉。網上流傳的照片可見，習近平接過聖誕老人禮物，兩人言談甚歡，聖誕老人在兩人合照時，更搭在習近平的肩膊。官媒人民網在2014年聖誕時亦翻炒這輯合照，形容為「習近平出訪的五大副產品」，相片至今仍掛在聖誕老人村。
今年4月，習近平再次訪問芬蘭。人民網第三次翻炒上載這輯相片，並訪問當時接待聖誕老人及其助手，憶述7年前習到訪聖誕老人村的情況。聖誕老人的助手憶述，當年她將中國年輕人的賀卡親手遞給習近平，習就站着認真閱讀信件。近日不少網民看到這輯習近平與聖誕老人合照的相片，不忿地說：「為甚麼主席能去我們不能」。

堆支那人民唔係覺得自己有人權呀？

因為你地唔係主席囉 咁都仲要問點解

支那

因為佢是主人你是狗

甘願為奴仲問點解

奴才拜你個毛東節啦
問問問

睇完之後嬲9咪唔俾你地興祝

人人平等，不過習主席比你地更平等

聖誕係俾上等人過的

你班賤民有黨仲唔夠??

因為習總成家都係美國人囉
緊係可以享受西方節日

講開又講 去過見到黃脆魚張相騎住係習總上面

大膽奴才！！！

Sad but true

咁好笑

反了反了

美國公民習近平

低端人口吵甚麼

因為你地係賤種

其實習總都係為左照顧毒撚感受

毛主席講過民主選舉啦

就嚟可以慶祝毛澤東誕辰日嫁喇

因為你地是支那人

係蝗蟲有乜資格

只許州官放火 不許百姓點燈

【看中國2017年7月27日訊】據《 自由亞洲電台》報導，今年上半年以來， 新疆地區有30多名哈薩克斯坦族人被當局以在微信群中討論如何移民哈薩克斯坦斯坦國等事宜為由，遭到抓捕。 甚至有人在微信群中與旅居哈國的親戚談論家事及新疆的生活環境，也難於倖免。 被捕者包括農牧民、學生、政府公務員等。

報導顯示，當局指控他們的涉嫌罪名是“在微信群裡，討論瞭如何移民哈薩克斯坦斯坦的相關事宜”。 被捕者不分年齡，職業，甚至包括年輕學生及政府公務員。

據當地一位哈薩克斯坦族人介紹，溫泉縣博格達爾鎮政府公務員努爾道列提・額布熱易，因組建哈薩克斯坦族網民微信群，討論如何移民國外，5月14日被公安從家中帶走，迄今杳無音信。 他說：“當局拒絕透露任何信息，罪名估計是建立微信群，討論不該討論的話題”。

另一位年輕學生鐵爾高斯孜・達吾提汗，在五月中旬被抓後，其家人至今無法獲得被捕者的情況。 鐵爾高斯孜・達吾提汗的朋友稱，鐵爾高斯孜曾經多次前往哈薩克斯坦斯坦會見親友，被公安指有移民傾向。

此外，今年7月份前後，哈薩克斯坦族牧民薩納提・阿仁哈孜，在其居住地溫泉縣克爾登牧場被捕。 當地哈薩克斯坦人族人稱，現年36歲的薩納提，被指“在微信群裡說了不該說的話”，又與在哈薩克斯坦斯坦的親朋好友“頻繁聯繫”。

據悉，新疆目前居住著約200萬哈薩克斯坦族人，很多人希望移居哈國。 哈薩克斯坦斯坦電視台7月25日的報導顯示，當天早晨一輛從中國新疆烏魯木齊開往哈薩克斯坦斯坦國的旅遊車經霍爾木斯口岸，進入哈薩克斯坦斯坦。 車上下來四戶哈薩克斯坦族家庭，當地哈薩克斯坦民間團體在現場載歌載舞，歡迎這些脫離中國的哈薩克斯坦人，場面感人。

支持支那鎖國

寄信比聖誕廢老班人係咪已經坐緊監

係 掛喺最高果行

支蛆學人講人權

若蓮喪子

從相中睇得出從心入面笑出嚟。（係笑你哋冇得慶祝）

蝗問埋d on9問題，正柒蝗㴝

奴隸學咩講人權

係中國生活預左㗎啦！

反啦反啦

會唔會俾老共批鬥？！